這還是Excel？外國小哥用Excel實現光線追踪效果，甚至還有3D引擎

近期，有國外大神用Excel完成了英偉達顯卡才能實現的光線追踪技術的演示，實現了不錯的光影效果，而且全程只使用了公式和宏功能。

光線跟踪（也叫ray tracing或者光束投射法)是一個在二維(2D)屏幕上呈現三維(3D)圖像的方法。它可以實現更為逼真的陰影和反射效果，同時還可以大大改善半透明度和散射，帶來相似於人眼所看到的更為真實場景效果。

圖：光線追踪原理

光線追踪焦散是指光線在到達反射或折射表面後重新聚焦或散射，進而形成新的光源，照亮周圍的環境、投射陰影。這可以確保焦散效果能夠對物體做出相應的反應，改變佈景和光線條件，甚至船隻的航跡。

而所有的這些效果，都離不開英偉達顯卡的強大性能。

但有一位外國小哥，就用Excel完成了他自己的「光線追踪」功能：

除了全景相機外，還可以左右移動：

3D旋轉：

甚至模擬多角度移動鏡頭：

還可以按照自己的想法來設定：

作者表示，這些全部都是在Excel中完成的，僅使用了公式和宏輸入關鍵命令（如wasd等）並運行動畫相機。

有網友表示，作者的Excel技能，才真正的符合招聘廣告中「熟練使用Excel」的要求：

還有網友說道，「我的世界」這款遊戲或許也可以在Excel中運行：

你以為這就結束了嗎？並沒有！

這位外國小哥甚至還可以使用Excel創建一個「真」3D引擎：

Lm

原來我咗多年黎都唔識用excel😭

九成人當Excel只係個格仔記事簿

香港 level
正常人: vlookup if if if
pro: macro 入data

我用excel識用sum同average已經覺得自己好叻

諗下點整都覺得會好煩

當我以為我識用xlookup就係熟悉excel

無數底唔使諗

呢個大陸友係用vba寫算法
個位外國人只係單純formula, 係用cells裝哂d formula一格格咁推算

我梗係知佢點做
所以先煩

vba 就算鳩數啦
成套vb function 做唔到先出奇

在下正是

最多入幾條式計數 做下圖表 統計 預訂

呢啲神奇玩法真係估都估唔到

成日想鑽研，但真係冇時間

我識用sum算係咩程度

唔係文盲

以前重有啲人用 excel 劃畫先犀利

只識當格仔記事唔係問題
但記住嚴守db concept, 唔好係儲數字格既column打 string類 或中意係數字後加括號 (xxxx)
成日開到呢d file

香港本來都好多人才
不過啲年輕人掛住暴動
耽誤了學習

呢啲post都有五毛

呢套係咪?

wrong post

me too

一般人點會知有咩問題
: 數字後有括號，幾清楚丫

會點㗎

真係應該捉哂d人學最基本既db concept先用
都唔好講sql 或者 for looping, 就算係formula 想做下statistic野都錯撚哂
又中意留有space位 明明空格都唔係null,成堆trap

仲vlookup

呢套教save load

每個column應該有固定 type，例如set好左係數字就唔應該打數字以外嘅野，包括abcd()*&等等。
問題在於一用program去處理個excel file，或者output做CSV嘅時候，program會將每一row當成一舊野去處理。你諗下，如果d人填form，年齡果格有人填20，有人填三十，有人填forty，你叫個program點認？

所以最緊要係input validation（如有）。如果一個普通layman比個普通人手入資料，無任何column format嘅excel你用program做automation之類，一定慘過食屎，又多wrong format又多typo又多inconsistency，GG

諗起之前有個神人用excel玩mario

架仔, 用formula 整勇者鬥惡龍3

你上面果隻垃圾

屌真心cls

我以前見到人整大富翁以為已經係極限adore#

chisin

見到有人用excel整串流報價已經覺得好勁

整EXCEL個個人真係好勁...
後尾可以發展咁多野

呢樣應該只係get 網頁或直接有api去拿資料者,最易做到

唔止呢啲，仲有前後加空格，搞到sort, filter function亂晒

早幾年有人用黎畫高達同做氣像圖

熄左要幾耐先開得返個file？

Merge哂啲cell
整footnote符號，勁有心機咁set 埋superscript(1)

幼稚園

good afternoon sir

屌公司啲老野就係最撚中意咁樣
我真係想立即屌佢老母十萬次
set左input validation，佢夠膽死打黎話你個excel有問題，打唔到我想打既野

xlookup好似得office 365先有

用vba咪即係寫program IT狗

vlookup淨係可以由左到右

識用index+match應該係基本嘢掛

Hi, 曱甴🪳

聽講 整render Engine好多讀cs既人都識整 唔知香港係唔係咁

但要整得勁 就真係要deep咁專研先得

呢套真係cls
後期簡直係垃圾

已經12年前

excel到底有冇極限

之前做過有公司用Excel 做SOP

初學python 嗰陣玩excel

又何必當excel 係cg sofeware用....

小哥咩意思

人地擺明係當挑戰,玩,腦筋練習

有無教學

屬於webcrawl類別,你有冇底先,唔係三言兩語講得明
大致就係寫code get 網頁, 網頁如果係普通html就好易攪
偽造下header get/post , 得到既可能係html/json/xml
可拆解data就攪掂

高質post留名

大把人唔識vlookup

我宜家先知有xlookup

ray tracing唔係煩咁簡單，冇三五七年都寫唔到出嚟.

咁撚簡單都唔撚學
係要手動做野

見game公司: I am experience in Excel

自己衝出嚟等俾人block

北韓整核彈都係用Excel

會員編號：#199771
會員註冊日期：2018/8/10
入 LIST 原因：Blame the victim，又留言指黑警所使用的武力十分克制和被動，抹黑手足。

上述資料更新日期：2020/12/18
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。